lab 檢測及認證

拳頭都硬L哂, 唔可以得我睇到, happy share
利申返過

做commercial lab簡直慘過狗

香 港 所 有 男 人 同 我 入 黎！

已轉行留名
做建築物料相關人工會可以維生啲既 但要體力勞動

做commerical lab 真係食得屎

垃圾工

叫人做Lab者等天收

dllm差啲遞cv過去

人工幾多

12k算多

咁讀咁多書黎做乜, 全行都痴線

讀sci都唔知可以做乜

真...曬銀時

十年前返暑期工見d full time都係呢個價

做commercial lab咪符合哂 份工悶 無嘢學 無前途囉

我打算讀master

做多十年等升manager

有個fd個表妹話想入行 我講過好多次都唔聽

真係要考慮清楚

3年前入職都係11k
利申我u grad

我以前個manager唔止10年先升到
重點係senior d就無OT錢, 人工同我OT完比, 只係差3千

成件事好陰功

我想轉行做marketing/藥廠regulation又冇人肯請

唔知條路可以點行

狗慘啲

第一間lab做左年半，走過陣12.5k, 第二間rd lab又年半先14.5k, 而家轉左行先好左少少

大把phd都係做senior咋

Phd入政府做啦

做commercial lab

幾年開一次 等得黎都餓死左

Lab 嘅career path 大概係點
間間lab係咪差唔多

藥廠都比狗做
利申：做緊藥廠QA

Phd唔好做呢啲啦好冇

Lab tech > Senior lab tech > Lab manager

Research assistant > Senior research assistant > Research associate

我果度係咁

tuv點

同意

大把Phd做Tech，仲有堆老人家頂住啲位

唔會有機

Agger

無咩career path, 最多升到senior tech, 就好似我d舊同事u grad都停留喺S. Tech 6 7年, 無希望升

轉完只係少d OT同埋變坐office, 其實人工都無大加
利申做過藥廠

唔洗Ot已經好好啦 其實我只係想搵份工慢慢做

每年加少少人工 30歲可以兩萬一個月就滿足

但事實上做lab狗做十年都未必有兩萬仲要開Ot

UL ITS如何

廠regulation文職工作的話, 30歲係有機會可以兩萬,
但問題係加人工都慢, 到你加到兩萬時, 都係追唔上當時的生活指數
而且返廠好興新年遲啟市, 要扣你AL
本身已經少假

ITS剛爆完員工革命

有咩革命？可以唔講

Search 荔枝角I記實驗室員工革命

依個我知 以為近排有第二單

想apply UL asso chemist 有冇巴絲做過

做左七八年，文職多，要見客講seminar，睇regulation
其實呢行好睇你老細如何，我叫有幸跟到個好老細會俾機會你發揮

做routine test 都係狗 有獲你孭

做乜叫人去做lab....

請唔到人

有幾何有獲俾d細孭啊
做左咁多年都好少見。。。

試過有tech肥錯客啲野 retest又pass返 之後佢俾人炒埋

有無多d內情先？
會唔會其實條友鳩做
呢d情況成日見，又無試過因爲咁俾人炒

最慘係啲大細唔保佢高高層問責都要有交代

大粒

真係廉價努工

lab cs做十年八載升manager都有三皮既

我intern做過呢間野
一畢業做銀行

利申：science狗

咁所以到底係咪條友鳩做？
定唔小心？定公司儀器有問題？
如果條友鳩做搞到個客claim錢就當然炒啦

呢d通常都要追數追target
不了

可能9做掛 冇去深究了

港豬噢
冚lab鏟 下至lab assistant 中至掃把仆哂街
上層無事

又講呢間嘢，越黎越戇鳩架喎

利申：發夢做過呢間，之後比人邀請左去轉行

洗撚發夢咩
做得lab都知成行都垃圾
唱鳩佢咪唱鳩佢
利申做過lab intern
成撚日做到燥屌鳩d高層都冇人郁我

intern 通常係屌都費事

最緊要我出到氣
佢比我屌老母又唔夠膽還拖

認真唔好做lab
又或者唔好讀science

哂銀時都唔知做到d乜撚

垃圾行業，識好多讀chem嘅friend入去做，個個都話伏，入面d人為左追數，做野求其，好易學壞手勢，career差，人工又差

讀chem比較好嘅出路係做醫院嘅radiochemist，但要識用HPLC, GC，同埋做過organic synthesis lab的經驗

senior唔senior咪又係lab狗
街道清潔員同高級街道清潔員咪一撚樣

明得罪人啦
一個板入板分板拆板碎板先再入lab, 出完數又要對數，點可能係一個人責任?

聽完你咁講我覺得好sad

人生好灰暗 點解我會讀哂銀時

即刻覺得人生冇哂希望

狗都唔屌

我都識HPLC GC ICP, 一樣無用
行已轉

恭喜

做lab慘過乞食
利申：前i記員工

做左幾年

一年幾 底薪低得可憐
年尾人工加得2-3%仲要cut bonus
即走

轉左乜

你地bonus 有幾多

做狗機會黎啦

奉勸各位畢業生 唔好入行 入面啲野9成都係造假 年尾加200算多 B仔有一個月算多 升chemist冇十年都唔好諗 就算上到去都未必有20K 你地唔甘心十年由12K升到20K就千其唔好入行

利申 chem grad 行已轉

轉左咩

lab 狗

宜家得過且過

Apply左ul asso chemist 等回音

又水班chem grad去死

可唔可以update 下

利申：已離職

好似炒左兩個super
未fact check

幾樓？

唔知 公司manager爆

Commercial lab 應該比好多工悶